---
title: "Bienvenue à Lyon Romain Guy !"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Nous sommes très heureux de recevoir le lyonnais d’origine, et maintenant Googler à San Francisco depuis plusieurs années, Romain Guy !
Si vous ne connaissez pas Romain, vous avez pourtant probablement son travail dans la poche : il faisait en effet partie de l’équipe qui développa la première version d’Android et il est devenu le speaker de référence dans ce domaine.

Extrait de
[l'interview de Romain](http://www.duchess-france.org/romain-guy-a-lyon/)
par l'équipe de Lyon JUG sur le blog des Duchesses :

**La team du Lyon JUG :**
"Tu viens à Lyon sous peu et tu vas passer au Lyon JUG...
De quoi vas-tu nous parler ?"

**Romain :**
"Nous avons rencontré un petit problème récent au bureau et la solution, très simple, m'a donné envie de parler de performance.
C'est un sujet que j'ai souvent abordé dans des présentations mais l'approche va être cette-fois différente.
J'aimerais aussi avoir une discussion ouverte pour parler avec les membres du JUG de plein de trucs :
Android, Google, la Sillicon Valley, la photographie, etc. "

*Après avoir été quelques années intervenant pour Sunone, notamment sur les projets liés à l’UI Tookit, l’application framework et la fameuse application du Homescreen, Romain Guy rejoint en 2007 la Team Android, avant que le projet soit annoncé publiquement.
Développeur et contributeur connu pour améliorer toujours le Framework Android, Romain Guy participe à la programmation de chaque nouveauté et contribue à améliorer, à chaque mise à jour, le système d’exploitation mobile.
Romain Guy a quitté la Team Android en octobre 2013 mais poursuit son chemin au sein de Google.*